父親節的遊行：

這天， 很黑，卻很亮眼， 所看到的「黑海」 緩緩地進發， 目的卻是相同的。

父親年過六十， 於今早已詢問我會否參與遊行， 我毫不猶豫地點頭，正想著他是想跟我打氣還是阻止。 卻看到他走進房間， 換上了一件黑色衣裝，問我是否適合。 我沒有回答他， 但這天， 他卻是最帥氣的。

跟父親上到巴士，沒有半句寒暄， 卻看到他在看有關遊行的新聞，萬萬想不到，他會對此有感興趣，我也不便多問一句。

到達炮台山， 已看到滿滿的人流， 每一個都穿著相同顏色的衣服， 每一個的樣子都很可愛， 臉中流露著憤怒，但卻很動容。身處「黑海」中的我倆，舉步維艱，卻每一步都是充實； 充滿著盼望，跟所有人都一樣。

才剛過維園，卻得知未完全開路，唯有呆等， 父親看似口渴，便讓他先喝一口水，休息一下。

此時，看到其中一個政黨人士， 走前到人流中心，並大聲宣布：「由於有大量遊行人士，龍頭已到達政總，現在遊行將以龜速進行，甚至不能前行，希望大家多加忍讓⋯⋯」人群中，沒有一個感到不滿，包括父親，因他們都知道，是可愛的香港人完全聚集起來。

宣布完畢後，回頭看看父親，卻看見他兩眼泛淚，一邊淚珠閃然地跌落面孔，他正要刷掉，另一邊的淚水卻沒能忍住。父親看到我呆呆望著他，輕輕刷下淚水，「其實香港還有你們年輕一輩真好， 我們成年人卻需要你們來保護。要繼續行，繼續加油。」 他感慨地說。 我共沒有說話，只是輕輕拍了他肩膀。 心中有了無限的感激。

「黑海」中， 人們都是閃亮的， 在我心中， 父親卻是最具光芒。在這個父親節， 給了「我們」一個父親節禮物。